<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?> 
  <rss version="2.0"><channel> 
				<title>RSS Selamat Datang di SMKS TARUNA WIYATAMANDALA</title> 
				<description>SMKS TARUNA WIYATAMANDALA adalah salah satu satuan pendidikan dengan jenjang SMK di Ciherang, Kec. Nagreg, Kab. Bandung, Jawa Barat. Dalam menjalankan kegiatannya, SMKS TARUNA WIYATAMANDALA berada di bawah naungan Kementerian Pendidikan dan Kebudayaa</description>
				<link>http://localhost/swarakalibata_ci</link> 
				<language>id-id</language><item>
						                <title>PPDB SMK TARUNA WIYATAMANDALA</title>
						                <link>http://localhost:8080/WIYATAMANDALA/berita/detail/ppdb-smk-taruna-wiyatamandala</link>
						                <description>SMK Taruna Wiyatamandala, Membuka Pendaftaran bagi adik-adik yang ingin melanjutkan ke SMK dengan jurusan RPL(Rekayasa Perangkat Lunak), TKR(Teknik Kendaraan Ringan), dan TEI(Teknik Elektronika Industri)

Yuk Gabung Dengan Sekolah Kami, jadilah generasi yang mampu berprestasi dan membuat karya-karya terbaik....

SMK Bisa! SMK Hebat!
</description>
					                </item><item>
						                <title>Dihadiri 50.000 Penonton, 8 Tewas pada Konser Musik Travis Scott di Texas</title>
						                <link>http://localhost:8080/WIYATAMANDALA/berita/detail/dihadiri-50000-penonton-8-tewas-pada-konser-musik-travis-scott-di-texas</link>
						                <description>Sedikitnya delapan orang tewas dan 300 orang lainnya terluka akibat terjepit di kerumunan massa dalam festival musik Astroworld di negara bagian Texas, AS selatan pada Jumat malam (5/11/2021), kata pihak berwenang. Sekitar 50.000 orang berada di kerumunan yang menghadirkan musisi rap Amerika Travis Scott.

Kepala pemadam kebakaran Houston Samuel Pena mengatakan insiden itu dimulai sekitar pukul 9 malam ketika "kerumunan mulai memadat ke arah depan panggung".

"Itu menyebabkan beberapa kepanikan dan mulai menyebabkan beberapa orang cedera, orang-orang mulai jatuh, menjadi tidak sadar dan itu menciptakan kepanikan tambahan," kata Pena pada konferensi pers di luar NRG Park.

"Kami memiliki setidaknya delapan kematian yang dikonfirmasi malam ini dan sejumlah orang terluka," katanya, menambahkan penyebab kematian tidak dapat dikonfirmasi sampai setelah pemeriksaan medis selesai.

"Kami membawa 17 pasien ke rumah sakit... 11 orang yang diangkut mengalami serangan jantung," katanya.

Travis Scott berada di atas panggung ketika insiden itu terjadi dan menghentikan aksinya beberapa kali ketika dia melihat para penggemar dalam kesulitan di dekat panggung, lapor Houston Chronicle.

Polisi Houston mengatakan, mereka sedang menyelidiki penyebab insiden korban massal dan melihat rekaman video dari arena.

"Selama beberapa menit, tiba-tiba kami mendapati beberapa orang di lapangan mengalami beberapa jenis serangan jantung," kata kepala polisi Larry J Satterwhite, seraya menambahkan bahwa mereka kemudian bertemu dengan penyelenggara konser dan acara itu berakhir.

Pihak berwenang kemudian mengatakan festival telah dibatalkan dan tidak akan dilanjutkan pada hari Sabtu.

Rekaman dari taman NRG yang beredar di media sosial menunjukkan sejumlah orang menyerbu gerbang dengan keamanan di gerbang yang tidak dapat menahan arus massa.

Beberapa orang terlihat terjatuh, tetapi tidak jelas apakah insiden itu terkait dengan kematian.

Namun, pihak berwenang mengatakan lebih dari 300 orang terluka sepanjang hari di acara tersebut, termasuk mereka yang mengalami goresan ringan dan memar.

Astroworld adalah festival musik yang dibuat oleh Scott dan diluncurkan pada 2018.

Rapper berusia 29 tahun, yang memiliki anak dengan sosialita selebriti Kylie Jenner, membuat terobosan dalam kariernya pada tahun 2013 dan meraih enam nominasi Grammy.

Festival musik selama akhir pekan ini juga menghadirkan rapper Chief Keef dan 21 Savage, serta artis rock Australia Tame Impala.

Scott yang tampil sebagai pertunjukan utama Scott Jumat malam, didampingi superstar rap Kanada Drake
</description>
					                </item><item>
						                <title>Tak Berikan Santunan pada Ahli Waris Vanessa Angel, Jasa Raharja Hanya Ucapkan Dukacita</title>
						                <link>http://localhost:8080/WIYATAMANDALA/berita/detail/tak-berikan-santunan-pada-ahli-waris-vanessa-angel-jasa-raharja-hanya-ucapkan-dukacita</link>
						                <description>PT Jasa Raharja tidak akan memberikan santunan kepada ahli waris almarhum Vanessa Angel dan Febri Ardiansyah yang meninggal dalam kecelakaan di Jalan Tol Jombang-Mojokerto Km 672 300/A, Kamis (4/11/2021). Santunan dari Jasa Raharja diberikan pada kejadian kecelakaan yang disebabkan alat angkutan lalu lintas jalan dan bukan terhadap kecelakaan tunggal.

Demikian diungkapkan Sekretaris Perusahaan Jasa Raharja, Harwan Muldidarmawa dalam keterangan persnya, Sabtu (6/11/2021).

Berdasarkan laporan/keterangan dari Kepolisian Resort Dirlantas Polda Jatim tanggal 4 November 2021 TKP Km 672+300/ A ruas Tol Jomo melibatkan Mitsubishi Pajero nopol B 1264 BJU kecelakaan yang dialami korban tersebut adalah kasus kendaraan bermotor pribadi. Bukan kendaraan angkutan umum yang mengalami kecelakaan tunggal atau bertabrakan dengan bukan kendaraan bermotor/tidak disebabkan oleh kendaraan bermotor lainnya.

Sehingga, tidak termasuk dalam ruang lingkup jaminan sesuai ketentuan Undang-Undang No 34 Tahun 1964 juncto Peraturan Pemerintah No 18 Tahun 1965.

PT Jasa Raharja hanya menyampaikan turut berdukacita atas meninggalnya Vanessa Angel dan Febri Andriansyah dalam kecelakaan tersebut.

"Sehubungan dengan kasus kecelakaan lalu lintas yang menimpa artis VA pada Kamis, 4 November 2021, kami seluruh jajaran PT Jasa Raharja mengucapkan turut berdukacita yang sedalam-dalamnya," tandasnya.
</description>
					                </item><item>
						                <title>VIDEO: Panas PDIP dalam Hubungan Ganjar-Puan </title>
						                <link>http://localhost:8080/WIYATAMANDALA/berita/detail/video-panas-pdip-dalam-hubungan-ganjarpuan-</link>
						                <description>Hubungan Ganjar Pranowo dan PDIP dikabarkan memburuk setelah dia disebutkan tak diundang untuk hadir dalam acara DPD PDIP Jawa Tengah yang dihadiri Ketua DPP PDIP Puan Maharani. Di acara itu Puan--yang juga putri dari Ketua Umum PDIP Megawati Soekarnoputri--seperti memberikan sindiran terhadap Ganjar yang dianggap terlalu vokal di media sosial.Namun seakan ingin menepis anggapan itu, muncul di medsos rekaman video Ganjar yang yang menunjukkan pertemuan dia dengan Ketua Umum PDIP Megawati Soekarnoputri.

Di video itu Ganjar tampak mengantarkan sebuah lukisan untuk Megawati. Dia menyebut pertemuan dengan Megawati hanya silaturahmi biasa.Selain disindir Puan, Ganjar juga mendapat serangan dari Ketua DPD PDIP Jateng Bambang Wuryanto. Bambang menuding Ganjar terlalu berambisi untuk maju di Pilpres 2024 dan mengabaikan aturan partai. Namun, dalam klarifikasinya, Ganjar menegaskan dirinya adalah petugas partai.

 
</description>
					                </item><item>
						                <title>German Open 2021: Kevin/Marcus Mulus ke Semifinal</title>
						                <link>http://localhost:8080/WIYATAMANDALA/berita/detail/german-open-2021-kevinmarcus-mulus-ke-semifinal</link>
						                <description>Kevin Sanjaya Sukamuljo/Marcus Fernaldi Gideon melenggang ke semifinal German Open 2021. The Minions menang straight game atas Daniel Lundgaard/Mathias Thyrri.
Kevin/Marcus menjalani laga perempatfinal kontra Daniel Lundgaard/Mathias Thyrri di Saarlandhalle, Saarbrucken, Jumat (5/11/2021) malam WIB. Ganda putra Indonesia tersebut tampil dominan dan mengontrol.

Di gim pertama, Kevin/Marcus tak membiarkan Lundgaard/Thyrri mendapatkan momentum. Mereka praktis selalu unggul sejak pertandingan dimulai, memimpin 11-7 pada interval, lalu merebut gim ini dengan 21-14.
Gim kedua berjalan relatif lebih alot. Lungaard/Thyrri beberapa kali menyalip perolehan poin, tapi Kevin/Marcus mampu menutup interval di 11-10. Sedari titik ini, Kevin/Marcus bisa menjaga keunggulan dan tak tersentuh lagi oleh lawan hingga mengunci tiket semifinal dalam tempo 36 menit.
Di babak semifinal German Open 2021, The Minions akan bertemu ganda Thailand Supak Jomkoh/Kittinupong Kedren. Jomkoh/Kedren sebelumnya mengalahkan ganda Inggris Ben Lane/Sean Vendy yang merupakan unggulan keenam dengan 21-18, 20-22, dan 21-18.


 
</description>
					                </item><item>
						                <title>Dukungan Orangtua Bagi Karier Jessica Mila</title>
						                <link>http://localhost:8080/WIYATAMANDALA/berita/detail/dukungan-orangtua-bagi-karier-jessica-mila</link>
						                <description>Kelangsungan karier Jessica Mila tak lepas dari dukungan mendiang sang ayah, Bambang Sutejo, yang meninggal pada 3 Mei 2014, dalam usia 62 tahun. 

"Papa sangat support karierku. Papa, apa pun yang aku lakukan, selalu support. Kuliahku, juga karierku, selalu support," tandasnya. 

Dukungan serupa ditunjukkan ibunda Mila, M. Baker. Merasa tak ada teman di rumah, ia kerap menemani Mila di lokasi syuting. 

"Daripada di rumah, katanya mending Mama menemaniku. Bukan aku yang minta, Mama sendiri yang mau. Aku malah kasihan, Mama capek. Tapi Mama keukeuh, katanya enggak capek. Dia bilang, kalau menungguku, kan bisa tidur di mobil," cerita Mila. 
</description>
					                </item><item>
						                <title>3 Cewek K-Pop Paling Hot Jalan Bersama</title>
						                <link>http://localhost:8080/WIYATAMANDALA/berita/detail/3-cewek-kpop-paling-hot-jalan-bersama</link>
						                <description>Sudah banyak line seangkatan yang jadi perbincangan pecinta K-Pop. Tiap line punya keunikam masing-masing karena berisi artis idola dari boyband atau girlband populer. 

Tapi dari sekian pertemuan  istimewa sesama idola, pertemuan 3 idola paling "panas" di industri hiburan K-Pop ini layak jadi pembicaraan. Ya, Soyu "SISTAR", Min "Miss A", dan Nicole eks. "KARA" secara mengejutkan  memperlihatkan persahabatan
mereka.

Min yang membocorkan pertemuan itu lewat akun Instagramnya, Rabu (6/8). Min mengunggah foto mereka bertiga sedang hangout bareng. Meski tak ada komentar, bukti foto adalah segalahnya. Dalam foto tampak mereka melakukan selfie saat sedang hangout bareng. 

Ketiganya saat ini sedang sibuk-sibuknya. Min tengah mempersiapkan konser JYP Nation, ONE MIC, Nicole tengah bertlatih untuk karier solonya, sedang Soyu sedang mempromosikan single baru SISTAR, Touch My Body. Min dan Nicole dikenal sebagai line &#39;91, namun selama ini diketahui paling akrab dengan Key "SHINee" dam Jinwoon "2AM". 

Sedang Soyu sendiri saat ini anggota girlband paling sukses dengan single solonya. Menarik melihat pertemuan-pertemuan geng baru cewek ini. 
</description>
					                </item><item>
						                <title>Ahli Kejiwaan Sebut Marshanda Keterlaluan</title>
						                <link>http://localhost:8080/WIYATAMANDALA/berita/detail/ahli-kejiwaan-sebut-marshanda-keterlaluan</link>
						                <description>LEWAT sebuah video berjudul “The Truth Part #1” yang diunggah ke Youtube Kamis (7/8) malam, Marshanda muncul menjelaskan insiden penjemputan paksa yang dia alami pada 26 Juli 2014 lalu.

Saat itu, saat sedang berada di kamar apartemennya, Caca--sapaan akrabnya--mengaku didatangi oleh tak kurang dari 7 orang. Mereka terdiri dari 3 petugas dari rumah sakit jiwa, petugas kepolisian, petugas keamanan apartemen, serta pengurus apartemen.

Pada kesempatan itu, menurut Caca, perawat laki-laki dan perempuan memaksa dirinya untuk disuntuk dan dibawa ke rumah sakit untuk diopname.

“Aku enggak terima dan dengan hormat meminta mereka untuk keluar dari apartemen aku. Kareka aku sudah merasa enggak nyaman,” bilang ibu satu anak itu.

Namun sang perawat tetap pada pendiriannya dan kemudian menelepon dr. Richard Budiman, dokter ahli kejiwaan yang selama ini menangani Caca. Telepon itu kemudian diberikan kepada Caca.

“dr. Richard bilang, &#39;Ca, beberapa hari ini kamu sudah keterlaluan lho, Ca. Sudah banyak tindakan kamu yang keluar jalur, sudah banyak diomongin di TV&#39;,” Caca menirukan apa yang dikatakan dr. Richard di seberang telepon.

“Saya enggak nangkap apa yang disebut keluar jalur secara psikis. Akhirnya saya bilang, yasudah dok, saya telepon pengacara saya dulu deh,” lanjutnya.

Usaha Caca untuk menghubungi pengacara OC Kaligis saat itu sia-sia. Teleponnya tak diangkat. Karena terus didesak, bintang sinetron “Bidadari” itu akhirnya pasrah menerima suntikan di lengan kanan dan kirinya.
</description>
					                </item><item>
						                <title>7 Efek Buruk dari Konsumsi Obat Tidur</title>
						                <link>http://localhost:8080/WIYATAMANDALA/berita/detail/7-efek-buruk-dari-konsumsi-obat-tidur</link>
						                <description>Konsumsi obat tidur kerap dipilih bagi mereka yang mengalami kesulitan tidur atau insomnia. Mereka berpikir bahwa obat tidur mampu memberikan apa yang diinginkan, yaitu tidur dengan lelap. Namun kenyataannya, obat tidur tidak dapat mengobati kondisi tersebut, bahkan hanya memperburuk masalah saja. 

Di bawah ini beberapa jenis masalah terkait dengan pil tidur dan penggunaan yang terlalu berlebihan, seperti dikutip Health Me Up, Senin (11/8/2014):

1. Efek samping dari obat tidur dapat membuat orang yang meminumnya merasa lupa, merasa pusing, bingung, dan sulit untuk berpikir keesokan harinya.

2. Berlebihan dalam mengonsumsinya, akan memaksa Anda untuk meningkatkan asupannya agar Anda benar-benar tertidur. Sudah jelas, akan menimbulkan efek samping yang lebih besar.

3. Terlalu sering mengonsumsi obat tidur akan membuat Anda ketergantungan yang berkepanjangan. Tidur lelap secara alami, tampaknya hanya mimpi yang jauh dari angan, yang hanya akan membuat Anda mengalami sulit tidur dan kerap merasa cemas.

4. Jika Anda berhenti mengonsumsinya, secara perlahan tubuh akan menggigil, berkeringat, dan mual.

5. Anda harus tahu bahwa obat tidur akan memengaruhi proses dari obat jenis lainnya yang sedang Anda konsumsi. Apakah itu obat pusing, demam, dan lain-lain.

6. Kondisi akan semakin parah, saat Anda menggabungkannya dengan obat penghilang rasa sakit atau obat penenang.

7. Anda harus menyadari bahwa masalah tidur mungkin menjadi pemicu terjadinya beberapa penyakit kesehatan mental, yang mendasari terjadinya gangguan tidur. Dan obat tidak selalu menjadi pilihan yang tepat.
</description>
					                </item><item>
						                <title>ROBOT Kecil Cikal Bakal Transformer</title>
						                <link>http://localhost:8080/WIYATAMANDALA/berita/detail/robot-kecil-cikal-bakal-transformer</link>
						                <description>Anda penyuka Transformer? Tentu hal yang paling menarik saat menonton film Transformer salah satunya adalah saat adegan transformasi yang begitu keren dari sebuah mobil atau truk menjadi robot yang gagah. Nah tapi jangan pernah berpikir kalau Transformer tidak mungkin terwujud di masa depan karena banyak film fiksi yang menjadi non fiksi berkat kecanggihan teknologi. Nah kali ini ada robot kecil yang mampu menampilkan kemampuan berubah diri dengan konsep lipatan karena terinspirasi dari ORIGAMI (seni melipat kertas Jepang) dan proses biologi.

Walau robot yang Anda lihat ini bukan seperti robot keren seperti Transformer tapi robot origami hasil ciptaan periset dari MIT dan Harvard ini mampu merubah bentuk dari robot yang “datar” seperti kertas menjadi bentuk aslinya dengan empat kaki yang bisa berjalan.

Desain robot ini juga terpinspirasi dari proses biologi seperti bagaimana amino acid membentuk protein dari struktur datar menjadi coil tiga dimensi.

Robot ini memulai berubah bentuk saat panas diaplikasikan pada “ Shrinky dinks” (nama material yang digunakan) sebagai bagian dari materi kertas komposit yang digunakan pada tubuh robot ini. Memang tampilan robot ini sangat sederhana dan tidak menarik karena memang robot ini menggunakan bahan yang sangat murah dan mereka ingin menghasilkan prototipe pertama untuk konsep transformasi robot yang mereka pikirkan dalam waktu yang singkat.
</description>
					                </item></channel>
  	</rss>